ARCANOID
=====

Арканоид - это игра на игровых автоматах суть которой сводится к тому, что игрок управляет 
платформой, котрая отбивает мячик в препятствие и необходимо уничтожить мячом эти 
препятствия. 

![Игровой процесс](./src/resources/images/game_stage.png "Игровой процесс")

Требования
=====

0. canvas использовать нельзя
1. Блоки должны иметь несколько степеней "удара"... какие-то блоки ломаются с первого раза, другие с N-го количества ударов.
2. Игра должна уметь "быть" на паузе
3. Пусть будут пауэрапы... к примеру растяжение доски на N-е количество времени.
4. Запрещено использовать любые сторонние библиотеки. Pure JS + CSS + HTML.
5. Игра должна содержать либо процедурно генерируемые уровни либо достаточное количество уровней (от 10 до 100).
6. В игре должно быть звуковое и музыкальное сопровождение... хоть какое-нибудь.
7. В игре игрок управляет платформой любым удобным способом
8. В игре есть мяч, который должен быть отрисован как круг.
9. Хитбокс мяча квадрат, сторона которого совпадает с толщиной платформы.
10. Мяч начинает движение под 45 градусов в любую сторону.
11. Мяч отражается от стен.
12. Угол падения равен углу отражения.
13. Уровень пройден, когда уничтожены все блоки.
14. Запрещено гуглить реализацию любых механик в любом языке программирования.
15. Рекомендуемые звуковые эффекты 1. Удар об доску 2. Удар об блок 3. Победа 4. Проигрыш 5. Пауэрап

Реализация
=====

Этапы
-----

Игра поделена на Этапы. Каждый этап - это класс, который управляет состоянием
страницы, создаёт и удаляет DOM элементы.

Всего реализовано 6 этапов: Меню, Редактор, Поражение, Пройденный уровень, Победа в игре.
Этап Редактор недоступен и использовался на этапе разработки для тестирования.
Каждый этап имеет список возможных "переходов" в виде массива идентификаторов доступных
этапов, а так же свой собственный идентификатор. Кроме того, каждый этап должен реализовывать
метод для своего "запуска" и "остановки". Переход с этапа на этап осуществляется 
при помощи вызова внешней функции, которая "управляет" этапами.

Начальный этап настраивается, но по-умолчанию это меню.

![Этап меню](./src/resources/images/menu_stage.png "Этап меню")
 
 На экране, который создаёт этап, располагается кнопка "начать" и краткое описание
 основных механик: управления и бонусов. 
 
Сущности
-----

Для реализации игровой логики, в рамках этапа "Игра" инстанцируются различные элементы
игрового поля, такие как блоки, платформа, мяч. В процессе уничтожения блоков могут появиться
особые элементы под названием бонусы. Они способны влиять на весь этап целиком, на любой из 
его объектов.

Все сущности, кроме бонусов и мяча, хранятся в одном массиве и раз в установленное время
проходят один и тот же цикл: проверка на столкновение с мячом, обновление логики, очистка списка от 
уничтоженных элементов. Бонусы хранятся в отдельном массиве и вместо проверки на столкновение с мячом 
проходят проверку на столкновение с платформой.

Каждая сущность является потомком абстрактного класса "Объект", который реализует основные методы 
проверок на столкновение и обработки попадания, а так же содержит поля с позицией и размером, позволяет
обновлять состояние DOM. 

Генератор карты
-----

В качестве генератора карты реализован простейший метод, который проходит по координатной стеке и для 
каждой ячейки получает случайное число от 0 до значения блока с максимальным значением прочности, 
а затем ставит в ячейку блок с полученным значением. 
Тем не менее этот генератор учитывает, что часть поля должна остаться свободной, а так же должен быть отступ 
от края карты.
